你都喝黑咖啡or拿鐵？研究：愛喝「這口味」可能患精神疾病

你喜歡喝黑咖啡還是拿鐵呢？或是你身邊有很喜歡喝黑咖啡的人嗎？許多人一早就會喝杯咖啡提振精神，而且透過對於咖啡的喜好也可以看出你的潛在個性。根據國外網站《indiatimes》引述一則研究指出，喜歡喝黑咖啡的人更容易出現精神疾病以及虐待狂的傾向，而喝咖啡習慣加糖和奶的人個性會比較溫和。

奧地利因斯布魯克大學（University of Innsbruck in Austria）發表了一項研究，內容顯示「那些喜歡喝黑咖啡的人更容易患上精神疾病以及成為虐待狂。」

該研究一共調查了1000名成年人的咖啡喜好，結果發現偏好黑咖啡的人和精神病性格特徵存在一種奇妙的連結，而喝咖啡喜歡加糖和牛奶的人通常都會擁有良好的個性，像是善良、富有同情心。

除此之外，研究人員也表示，隨著時間的推移，那些喜歡苦澀的飲食加上有精神病傾向的人狀況會變得越來越嚴重。

有些人天生就不喜歡喝甜的，所以會習慣喝黑咖啡，也有些人為了健康，所以才選擇不加糖和奶的黑咖啡。無論這個調查結果為何，研究人員說，其實「苦味」很有可能是人的主觀意識，所以這個研究也不完全準確，也許還會隨著時間、文化以及經驗而產生改變。

你可以觀察看看其他人喝咖啡的習慣，但也千萬別把這套研究套用到每個人的身上，並不是每個神經病都愛喝黑咖啡，而是愛喝黑咖啡的人可能具有精神疾病的特質，這個研究只能幫助大家了解人格個性以及飲食行為之間的模式。

仆街 以後邊個飲齋啡 即刻同佢絕交
多謝樓豬救我一命

一定有啦，唔係邊會番工 ，有精神病先精神

我撚有病呀？

香港地飲唔飲都會精神病，所以wfc

上得連登個個都唔撚正常
仲要撐

有冇得攞白卡??

仆街一日兩杯 long black

飲得苦中苦，方為「人上人」?

中意廿四味即係點？

飲開齋啡，抖S

你身邊有人打完風
滿目瘡痍仲掛住返工的人嗎?
研究:愛被「操」可能患精神疾病

所以中國人好多都痴撚線 咁鐘意飲涼茶

本文結論：所有飲Black受訪者為男性, 飲latte者為女性

眼訓 平時返工必飲 放假唔飲點計

返工果陣有精神病，放假果陣正常返

研究個啲人先有撚病

要精神點解唔飲茶／奶茶／檸茶
利申好憎咖啡 更唔好講黑咖啡

每日自己磨，乜都唔加。如果果日手沖得唔靚先會加少少糖，但一定唔會加奶。

我覺得飲內左咖啡，慢慢就會變左飲黑咖啡，一開始只加少啲糖，慢慢就開始唔加，慢慢奶都會唔想要，之後連水都想加少啲，最後只飲espresso

精品豆落奶on9嗎?同食牛扒食well done有咩分別,浪費食材

中意飲極濃嘅紅茶同齋啡 有時想飲晒兩樣會一齊沖

啲廢老成日都鐘意煮苦瓜既餸話咩要吃得苦

咁齋啡加糖水呢

淨係要藥效，戒左飲啡，直接食咖啡因藥丸

咖啡走啡多奶多糖

個標題成篇Content Farm文咁

每朝啪杯espresso先出門口
出面啲齋啡多數偏酸好難飲

咁班咖啡師要人道毁滅

日日飲齋啡，又吾見我有事

飲黑啡既人都係想自己返工精神d

結論
翻得多工會有精神病

大家唔好再返工啦

老麥/cafe de carol 個啲偏苦，ok香

有病嘅人通常唔會話自己有病

sor囉 飲黑啡都有錯

同好？

佢假設 齋啡=苦 已經係on9

我乳糖不耐啊屌你個閪 你估我想唔落奶？

即係話 乳糖不耐症=精神病

correlation 唔等於casualty

我唔識嘆咖啡
每朝飲咖啡只係想提神
冇精神做唔到港奴

加奶同加糖好似好多餘咁
屋企冇奶，三合一/二合一又冇乜力，多數沖完加兩粒冰快趣飲完就開工
係茶記叫咖啡，唔叫齊啡好似同樣價錢但咖啡因少左好唔抵咁，所以都係叫咖啡

邊個再叫我食苦瓜

更容易患上精神疾病以及成為虐待狂